Hi Jason! Spannend, dass du über eine Möglichkeit nachdenkst, die Zettelkasten-Methode mit moderner Technologie zu kombinieren. Ich kann mir gut vorstellen, dass git eine interessante Grundlage dafür bieten könnte. Hier sind einige meiner Gedanken dazu:

1. **Kollaborative Arbeit**: Eine der größten Stärken von git ist die Möglichkeit zur Zusammenarbeit. Wenn du dein persönliches Zettelkasten-Repository mit anderen teilst, könnten andere auch ihr Wissen hinzufügen, und du könntest von den Ideen und Ressourcen anderer profitieren.
2. **Versionierung**: Die Versionierung innerhalb von git könnte ein hilfreiches Feature sein, um Änderungen und Aktualisierungen an deinen Notizen im Laufe der Zeit nachzuverfolgen. Dies kann besonders nützlich sein, wenn sich dein Verständnis oder deine Meinung zu einem bestimmten Thema ändert.
3. **Strukturierung**: Eine wichtige Frage bei der Umsetzung dieses Ansatzes wäre, wie du deine Notizen und Zettel im Repository organisieren möchtest. Du könntest zum Beispiel überlegen, ob du einen Ordner pro Themengebiet erstellst, oder ob ein anderes System besser zu deinem Workflow passt. Markdown-Dateien könnten eine sinnvolle Strukturierung der Inhalte ermöglichen und im Zusammenspiel mit git gut funktionieren.
4. **Visualisierung**: Eine mögliche Herausforderung bei der Nutzung von git als Zettelkasten-Plattform ist die Visualisierung und Darstellung der Verknüpfungen/Beziehungen zwischen den Zetteln. Du könntest darüber nachdenken, wie du diese Beziehungen darstellen möchtest (z. B. über Verweise in den Notizen selbst) und ob du möglicherweise zusätzliche Tools benötigst, um diese Visualisierung zu ermöglichen.
5. **Benutzerfreundlichkeit**: Die meisten Menschen sind mit git möglicherweise weniger vertraut als mit anderen Notiztool-Alternativen. Du könntest also auch darüber nachdenken, wie sich der Einstieg in ein solches System für neue Nutzer gestalten kann, wenn du das Repository mit anderen teilen möchtest.

Abschließend finde ich die Idee, git als Basis für eine digitale Implementierung der Zettelkasten-Methode zu nutzen, sehr interessant. Es gibt jedoch einige Herausforderungen in Bezug auf die Strukturierung, Visualisierung und Benutzerfreundlichkeit, die es zu überwinden gilt. Ich würde empfehlen, deine Ideen weiterzuverfolgen und vielleicht sogar einen Prototyp zu entwickeln. Wenn du Fragen hast oder weitere Eingaben möchtest, stehe ich gerne zur Verfügung!

<iframe src="<script>(function() { // DON'T EDIT BELOW THIS LINEvar d = document, s = d.createElement('script');s.src = 'https://mountaiin.disqus.com/embed.js';s.setAttribute('data-timestamp', +new Date());(d.head || d.body).appendChild(s);})();</script>" width="100%" height="600" frameborder="0"></iframe>